中學生就取消歷史科試題提司法覆核

【🚫考評局取消歷史科試題 平台正式提出司法覆核👨🏻‍⚖️】

早前教育局因政治原因干預考評局，使DSE歷史科試題最終被取消，大量歷史科考生失去分數，更是直接威脅未來教育自主及課程內容。

為守護學生利益及學術自由，不被政治凌駕教育。中學生行動籌備平台在今天正式向高等法院提出司法覆核申請，覆核考評局取消試題的決定，我們亦向法庭申請盡快處理我們的案件，期望趕及在放榜之前完成有關程序。

平台要感謝譚俊傑大律師、布穎琪大律師及文浩正律師團隊的努力，連夜撰寫司法覆核的理據及法律文件，最後能在考評局公布決定後的短短一個多星期內，就能提出司法覆核。

以下是司法覆核的法律理據：

📌考評局沒有依照考試後的程序進行題目分析，反而應楊潤雄的要求，而決定開會跟進該要求並取消題目，違反程序公義。

📌考評局在進行決定時考慮林鄭或楊潤雄的要求，而這些因素明顯不是學術因素，所以考評局在決定中考慮了不相關因素。尤其違反基本法第34及137提到學術自由的人權。

📌現代史基本上無可避免有具爭議的議題。考評局並無解釋為何將題目背景設計於1900-1945年是不符合DSE的課程。

📌程序公義應容許受影響人士包括受影響的考生於取消題目前，提出反對取消題目的理據，但在事件中考評局並沒有。

————————————
📱TG subscribe 更多中學生行動資訊發佈👇

Source from 香港思流instagram:

自推1/10

自推2/10

聽聞有可能會做眾籌

有無巴打可以幫推

而家d中學生真係好慘，本應係比較無憂無慮既時候

自推5/10

絕對係 其實黎緊2021考DSE嘅學生都好慘

眾籌喇

有

喺香港做細路真係慘 連考個公開試都可以考到要上法庭同政府打官司

推

之前嘅野 就全部由呢一個Generation 承擔..

要唔要課？

根本上會影響認受性

我推

無得唔打 一係就成個教育制度重新玩過..

推爆你

推爆你阿！ ！

以我得返嚟嘅資料所知好快會要幫手

push

中學生考完試之後竟然要企出來維護自己基本權益
作為成年人真係好慚愧

推到有眾籌link

只係機緣巧合 生於大時代嘅學生

支持

都要等High court approve 左先嘅

諗定過英國定美國讀好過啦

但另一方面睇 連串事件成為催熟劑
佢地會成熟得好快
批判思考更勝上一代人
未來應該會有好多政治人材誕生

GJ 學生們
推！

。

你地好型

垃圾教協仲停留出聲明譴責

希望高院批申請先啦

推爆佢

g 持

但有幾多人仲會係未來玩政治呢？

真係慘。當年讀書時代真係應該最無憂無慮既時間。
慶幸自己三十幾歲，學生時代一早完左。

無錯
佢地係成熟左
但事實上上 佢地仍然係小朋友

推推

依家做細路真好慘
行街食飯被黑警打
考試又被充公分數

劇本:政府部分勝訴

好波！

等法院判違反基本法

加油呀

可能要再籌錢先幫到中學生

其實份卷忽然cancel 一題 對考生心理唔好

個個人 strategy 唔同 可能我time allocation 比呢題多
之後我其他performance 差，但你cancel 左 呢題 令改卷員拉低我個part 分 ，咁咪down grade 囉⋯

始終 我覺得唔應該cancel

痴撚線政府
遲早bb都要出黎JR

厲害

其實呢啲應該立法會議員做

d 女好撚正

tui

要眾籌 一定捐
但認真 唔睇好
淨係要你證明試題冇偏頗已經有排拗
唔通個官真係係庭上同你揭參加書研究歷史

Shut up and take my money

呢班細路真係好叻

有無咩方法可以支持佢地

一個中學生就已經經歷過提出司法覆核
呢個香港發生咩事...

葉建源

中學生已經識得JR
想當年我都唔知JR係咩黎

我中學果陣新聞都唔睇都唔知世界發生緊咩
佢地就已經被逼長大

教協有無locus standi去JR先得架

好想同佢地做愛

醒目!

DSE History candidate 嘅身段高D

做實事 ! 推

所以話邊有信心叫人香港生
生完出黎都怕佢要出去抗爭

G持呀

pish

Push

好波

支持！

年輕人有心
要推

單機啦傻hi

考完試理應係放鬆嘅時侯

支持支持

over my dead body

先follow佢地啦

香港思流IG：
香港思港FB:

佢地FB得100個like咋

仲有
青年反修例關注組IG：

中學生行動籌備平台tg:

Stand ready to help

G持細路仔大衞打殘大而無當歌利亞

廢青有書唔讀搞甘多野。。

我真係好想同依一代嘅中學生講聲對唔住
以前我成日都覺得我一個人乜都做唔到

但如果我喺國教 佔中 政改 反送中嘅時候
可以再努力啲抵抗
出嚟示威也好 抗爭也好
依家中學生就唔會面對依個咁令人失望嘅香港

暫時嘅支持方法
其實一句comment 一個like 對佢哋來講已經係好大嘅支持同埋鼓勵
想捐錢比佢地就自己dm啦

好波 幫推
做親教育局既都係正仆街

一早應該咁

仲要學生做 0 成本

本身應該係打機打J打架嘅日子
而家要打狗打官司打司法覆核

唉巴打呢句真係中到

我覺得第三點最重要

支那想將清帝遜位既歷史一路skip到支共建國，完全fade out蘇維埃政權、共產國際扶植支共、支共係外來政權、中華民國繼承「道統」呢一系列史實

係唔係要押後放榜

中學生好波！教協、全港歷史教師食撚屎！

推啦屌

加油啊各位中學生

但jr 會唔會令到今年遲放榜 無理由淨係history 一科hold起個grade

有咩咁慘

同問

香港年青人真係走得好前

有陣時真係覺得好好彩我地香港下一代係佢地

我地既上一代就成日話一代不如一代
但呢一年既事就證明佢地講法根本係錯

pushh

追syllabus都會追死
起碼今年嘅candidate有讀足三年senior
而2021個班 隨時syllabus都未讀曬就已經要考mock
再加上而家只係返半日 until 7月尾
真係唔知佢地要點追
*純粹係個人立場 我唔想好似鬧慘咁 無謂拗

你都幾撚on9

有大律師不具名地表示，估計法庭會考慮文憑試放榜日臨近而安排「快期」，參考《緊急法》司法覆核的情況，預計最快需時約一個半月。考評局回覆《香港01》時表示，目前不宜對司法覆核作過度揣測，但深信撤題決定基於合法合理依據，若出現司法覆核，考評局及其法律團隊會認真處理，並盡力確保歷史科評卷工作依時完成，並稱考評局不會評改有關分題。

冇禁制令既話，考評局當你冇到，照取消條題目繼續改卷
覆核完輸左咪 oh sor9y同你重新改過卷囉(但已經放哂jupas入哂學了)

到時睇下法庭點分析

痴撚線
連應屆考生都迫到要面對呢啲政治鬧劇
垃圾政府仲好意思拍廣告講和平理性

你好撚聰明?

我係唔知點解個個都話自己最慘姐

只會更少人讀呢科
太多奇怪變數

佢哋打完都已經靠出咗嗰份成績入咗大學，教局真係正仆街，逼到人要行呢步

撐！

都好灰 ， 中聯辦都出曬聲

覺得都未必approve la.

omdb

樂觀D諗而家係訓練緊一班政治人材, 喚醒好多可能會變成港豬嘅細路
悲觀D諗...佢地真係好撚慘

我諗法一樣。好多人唔夠時間做哂咁多題，就要揀啲識嘅做，放棄啲冇咁熟嘅。你取消埋佢揀嗰題，肥咗佬點計？

比起其他人咁啱係放棄呢題，就入到佢想入嘅大學同科，咁公平咩？

未係啦,佢地再大d出嚟要搵工先知咩叫慘

覆核完都u grad

你見到邊個話自己最慘?? 我同你一齊同佢地鬥慘

成個 DSE 就係要有一個公平嘅機制入大學。咁唔公平不如以後抽籤算啦。

著草走到仲有機會
否則留係度既
頂到廢老死哂啊
講緊起碼最少30年過程
或者更長
中共都成功換血啦
頭髮變白哂都冇得參與政治

好波, 每一分都係心血黎架, 屌你老母EB

聰明唔叫得上 但你問有幾慘就真on9

例如呢啲，屆屆都有

係喎, 但邊個話佢係最慘?

要課出聲
我捐錢！

你都on9

根本冇得打, 規則寫明可以取消題目, 取消成個考試都得.
律師又賺一筆.

支持中學生，籌就籌，盡岀

push, support them

其實點都要佢哋做申請人，我哋申請就會因為唔關事而直接ban

推！

出題機制本身係好多人有份好完善
既然佢地話條題目有問題，侮辱國家，點解唔炒左出題個教育局課程主任，同所有牽涉入歷史科出題既人？包括一堆大學學者、中學老師、考評局官員

成單野真係好反智

可以點幫佢哋

係呢一刻唔知點幫佢地嘅可以睇上面

Goood job!

法國小學生已經要學政治同哲學

香港學生，由2019年開始，要知自己既將來唔係由人地施捨比你，係自己創造
唔好同 d 奴隸一樣諗住靠人

What doesnt kill u makes u stronger

唔反抗既話，隨時下年既題目，例如通識，會變成：論證反送中社會運動如何破壞香港法治。

多謝中學生👍🏻👍🏻👍🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

多謝你地為之後嘅師弟師妹抗衡港共政治式教育制度

終於黎啦

岩呀 係就搞大佢 炒返幾個人祭旗喇 講到件事咁嚴重呀嘛 唔好淨係cut左條題目就算

反而證明香港呢一個generation會係全世界最早熟，最有負擔嘅一代
支那將會同呢一代最強香港人為敵一世

[行動POST]615全民放假悼念日

gchi

好波
提出嗰幾個理由好有說服力

中學生要做到司法覆核依步唔容易 需要好大勇氣 支持

辛苦手足

正 有排唔洗派分

學生都要搞 死仆街林鄭 楊潤雄

今年陰公😢

面對國安法，香港人何去何從？

推佢老味

推呢個

有咩可以幫到手足?

push，follow ig and support pls

今次真係冇理由輸，到宜家都唔知點解會取消嗰條題目，另外做緊法律程序係咪唔會公布成績

勇敢！

支持中學生

history 雖然得5000人考
每人捐100，呢度都五十萬喇
利申今屆hist，考慮捐翻100當G持

上呀，反cup

贏咗會點
可以重考咩

推 撐中學生

之前唔係話要籌錢?

brave heart!

【Now新聞台】有學生就考評局取消中學文憑試歷史科其中一條試題的決定申請司法覆核。

中學生行動籌備平台成員到高等法院遞交入稟狀，入稟狀申請人是平台成員之一，一名姓盧的應屆文憑試歷史科考生，建議答辯人為考評局。

發言人鄭家朗質疑考評局取消歷史科試題的決定違反程序公義，教育局亦無權就考卷內容作出干預，違反《基本法》第34條及137條有關市民享有學術自由的保障。

被取消的試題是一條必答題，佔8分，問考生是否同意「1900至45年間日本為中國帶來的利多於弊」，約5200名考生受影響。

考評局表示，由於個案已經進入司法程序，不作任何回應，亦不會評閱已取消的歷史科分題，其他題目則會繼續進行閱卷，考評局會盡力確保閱卷工作依時完成。

EAA表示冇禁制令睬你都傻，你有你JR，我有我取消

唔洗放榜

呢一代真係好慘

捱過咗之後呢一代會係最強嘅一代

唔好放棄

其實可唔可以有政黨政客幫下手 要中學生做

司法覆核係最紅嘅部份, 一定唔告唔入, 分分鐘唔受

Judicial review 要有standing
立法會議員做一句無standing就reject

Up

之前又話申請埋禁制令嘅？

申請人未有向法庭申請禁制令，意味局方期間可繼續改卷工作。據了解，申請方考慮到申請禁制令可能引致災難性的後果，例如阻礙考生繼續升學等，故決定只要求法庭「排快期」在放榜前審理案件，「有咩事考評局都只係改多一條題目。」

[香港人，應否悼念六四？]

六四事件作為在中共暴政下發生的慘劇，以及人類共同的悲劇，理應留在世人的記憶裡並引以為戒。即使理念不盡相同，但我們同樣為民主自由而戰。六四，只為悼念在中共暴政下逝去的亡魂，不讓中共的暴行在歷史中褪色、被遺忘。

//紀念六四，不為建設民主中國，只是一種人性表現。//

幫佢地推個post先

其實咁擔心。咁不如唔好jr la.

叻仔